# 弓と汐濫

わたしは弓 (ユミ)。これから、汐濫 (セキラン) さまについて文章を書くのです。

[汐濫さまがわたしについて書いた文章](sekiran.md)で、わたしが死んだことになっているのは、ひどいのです。こうして、ちゃんと生きているのです。汐濫さまについての記憶を消されたのは本当なのです。汐濫さまのお名前を叫んだり、戸を叩いたりしていたのも本当なのです。あるとき、いつまでもこんなことを続けていては汐濫さまも困るだろうし、わたしにはわたしの未来があるはずなのだから、こんなことはもうやめようと思って、やめたのです。

それでも、汐濫さまのことを思うと、こころがじわっとあったかくなるのです。そして、めちゃくちゃに泣いてしまうのです。毎朝毎晩、まくらがしょっぱくなってしまうのです。しょっぱいのがわたしの髪の毛にも移って、髪がゴワゴワになってしまうのです。

わたしは汐濫さまについての記憶を消されてしまったけれど、汐濫さまがわたしについて書いた文章を読むことができるので、それを一生の思い出にするのです。汐濫さまは嘘を書いているかもしれないけれど、それも汐濫さまのお考えなのです。

わたしは魔法学校では秀才で有名だったのです。はじめから思考が雑だったわけではないのです。難解な魔法を苦もなく撃ててしまうので、生徒たちや先生たちを驚かせていたのです。その反面、うっかり簡単な魔法でつまずいてしまうことも多かったのです。

わたしはさびしかったのです。生徒たちも先生たちも優しくしてくれるけど、わたしは人のこころがわからないので、その気持ちはわたしのこころにとどかないのです。だから、どんなに優しくしてもらっても、わたしはさびしかったのです。汐濫さまは、わたしよりももっと、人のこころがわからなくて、だからきっと、わたしよりもずっと、さびしかったのです。でも、汐濫さまは泣き言ひとつ言わず、いつでも強くて勇ましいのです。文通の言葉からでも、それが伝わってくるのです。汐濫さまは素敵な女性なのです。

わたしが魔法学校を飛び出したのは、体系化された思考の様式に、自分自身の思考が適応していってしまうのが、嫌になったからなのです。わたしが文学クラブの部誌に載せた文章には、そういうことが書いてあったのです。わたしにとっては重大な問題なのに、汐濫さまが興味を持ってくれなかったのは、ひどいのです。

こうして、わたしは、迷信と妄想の世界に飛び込むことに賭けたのです。あまり変わらなかったような気もするのです。迷信と妄想にも、いくつかの型があって、自由な発想のものはなかなか出てこないのです。

汐濫さまは汐濫さまについてのわたしの記憶を消してしまったけれど、すべての記憶を消したとは限らないのです。ところどころ、おぼえていることもあるのです。なので、汐濫さまがわたしについて書いた文章のなかで、記憶違いなことがあれば、訂正していくのです。

汐濫さまの、人の心を操る術は、未完成なのです。その力を自分自身で制御できていないことがあるのです。汐濫さまは、好きでもない男に、自覚のないまま、たくさんの愛の言葉を贈って、その気にさせてしまうことがあるのです。だから、通りすがりの男を好きになって、たくさんの愛の言葉を贈ってしまうというのは、汐濫さまのことなのです。恥ずかしいことは、わたしがしたことのように書いてあるのです。ひどいのです。

偉人の魂は死後に月に行くというのは、わたしが子供のころに信じていたことなのです。いまは、あたまがシャキッとしているときは、人は死んだら終わり、死後の世界なんてないと、はっきりわかるのです。ところで、もし汐濫さまの魂が月に行くなら、わたしは取り残されてしまうのです。わたしは魔法学校を卒業してちゃんとした魔法使いになることをあきらめたのです。汐濫さまのような偉人にはなれないのです。

汐濫さまがわたしにはじめてお酒を飲ませたときのことは、嘘なのです。グラスに残った最後の一口を飲んだのは、汐濫さまなのです。それも、わたしのひとみをじっとのぞきこんで、「今夜の記念に」と言って、飲み干してしまったのです。わたしも純粋だったので、その一言で汐濫さまのことが大好きになってしまったのです。汐濫さまは罪作りな人なのです。

緊張したときと寒いときにお腹が痛くなるのは、本当なのです。でも、緊張の原因は、たいていは汐濫さまなのです。文通でたくさんの言葉をやりとりしていたし、何度か会う機会もあったのだけれども、やっぱり、打ち解けるには時間がかかったのです。汐濫さまは近寄りがたい人なのです。

公開討論が紛糾したのは、わたしのせいではないのです。当時の情勢では、シンクロナス・サイエンスの側にも、未解決の問題がたくさんあったのです。それに、よく考えたら、未解決の問題がなくなれば、科学は終わってしまうのです。汐濫さまが若手の秀才をたきつければ、シンクロナス・サイエンスが勝つと考えたのは、自信過剰なのです。でも、そこが汐濫さまの良いところでもあるのです。

凡庸だが金のある男と一緒に暮らすようになったというのは、とても幻滅なのです。もし男が寝泊まりしているのがわたしの部屋だったら、絶対に許さないのです。こんなことなら、わたしがひとおもいに汐濫さまの貞操を奪ってしまえばよかったのです。指でもディルドでもいいのです。理性を吹き飛ばす方法は、酒だけではないのです。

汐濫さまは純粋でまっすぐなのです。自分の才能だけを頼りに、どこまでも突き進んでいくのです。挫折と破滅がもたらす人生の陰影みたいなものを理解しないのです。わたしが魔法学校をやめたときに、汐濫さまがわたしが魔法学校に戻れるように骨を折ってくれたのが、わたしは本当はすごく嫌だったのです。それに、寄宿舎を抜け出したときに受けた呪いは、もし魔法学校に戻ったとしても、消えないのです。

わたしたちの関係が長く続かなかったのは、そのための努力が足りなかったかもしれないのです。でも、そもそも、わたしたちは、人のこころがわからないという、生まれ持った呪いを共有しているのです。泣き言を言わず、おたがいに背中をあずけるのが、わたしたちの関係なのです。だから、関係を長く続けるための努力なんてしないし、別れのときがきたら、泣き言は言わず、ただ去っていくのです。

まくらがしょっぱくなるのと、髪の毛がゴワゴワになるのは、ないしょなのです。
